# История версий

## 0.1.0
### Добавлено
- Создан каркас репозитория

## 0.2.0
### Добавлено
- Создан минимальный сервис на fastapi
- Зависимости зафиксированы при помощи утилиты poetry
- Добавлен CI со стадиями тестирования и линтинга
- Добавлены технические хендлеры
- Добавлены тесты новых хендлеров

## 0.3.0
### Добавлено
- Сервис докеризирован
- Добавлен helm chart для развертывания в kubernetes

## 0.4.0
### Добавлено
- Добавлены метрики Prometheus
- Добавлен трейсинг с jaeger
- Добавлен дашборд в Grafana

## 0.5.0
### Добавлено
- Добавлен каркас api интерфейса с заглушками
- Добавлены тесты новых эндпоинтов

## 0.5.1
### Добавлено
- Добавлена возможность генерировать короткие ссылки

## 0.5.2
### Добавлено
- Добавлена возможность перехода по короткой ссылке

## 0.5.3
### Добавлено
- Замена счетчика в коротких ссылках на уникальный хеш

## 0.6.0
### Добавлено
- Добавлена интеграция сервиса с Postgres
- Добавлен alembic
- Добавлено создание тестовой БД

## 0.6.1
### Добавлено
- Рефакторинг ready пробы

## 0.6.2
### Добавлено
- Фикс ready пробы

## 0.7.0
### Добавлено
- Хранение ссылок перенесено в БД
- Добавлены тесты запросов к БД
### Изменено
- Изменение структуры компонентов для удобства тестирования
- Тесты переделаны под работу с БД

## 0.7.1
### Исправлено
- Починен gitlab CI

## 0.7.2
### Исправлено
- gitlab CI больше не конфликтует с kubernetes

## 1.0.0
### Добавлено
- В Kubernetes миграции теперь накатываются изолированно в init контейнере
- Собран отдельный контейнер для alembic
